慈善事業，認真討論

好多工作都有社會利益
例如我們想幫露宿者、窮人，教佢地技能或者幫佢地搵工咁，
佢地環境同能力改善，佢地幸福之餘，又可以少左好多社會問題，真係好有意義，而且係有實際效果對整個社會好
但問題來，佢地本身冇錢畀，提供服務比佢地既，一係就唯有做義工（養唔到自己），一係就政府/善長比錢，其實有冇第3個選擇? 點樣可以可持續發展咁做呢d搵唔到錢但有實際社會價值既工作?
幫露宿者只係例子，換做其他對象一樣可以，重點係佢地未必負擔到服務費用，但又需要服務先可能改善到生活
求集思

推

幫你份功課度稿算唔算義工

原來係功課嚟

哈哈

功咩課

拎哂佢地D 身分證去借錢咪得

可憐之人必有可恨之處, 你唔好on99打亂呢個世界既生活節奏

真咩？ 如果對象係癌症病人，仲要係基因突變而唔係食煙導致果啲，咁有咩可恨之處? 想幫佢地有咩錯?

有心幫佢地你就會幫 唔係為左回報 , 心想有回報既 係偽善 同d社工一樣